如何跟老闆說話

早陣子在老師的答謝宴上，大大大大佬在台上向我頒獎時說了句悄悄話，我沒有第一時間的給出反應，他便以為我聽不到，於是又重覆了一次。其實，我聽到他說甚麼，只是不能即時給出大方得體的答案，生怕回覆了兩句智障的說話，就會把過去兩年的努力都付諸一炬。這誇張了一點，至少我的智障回覆，能完美地把自身形象崩壞。最後，只禮貌地笑了笑。下台後，腦海裡不斷想著怎樣回覆才是最好的，篩選篩選再篩選，還是沒有定案。

今晚拍完活動，離開時再次遇上大大大大佬，他問我換了電話沒。因為早陣子開某個會時，他看到我的電話熒幕接近粉碎。由於半分鐘前，我還跟旁邊的學生開著低能玩笑，切換不過來，就輕浮的回了大大大大佬。然後他頓了幾秒，我見狀立刻補上一句，「講笑姐」。再隔了幾秒，大大大大佬以輕鬆的語調認真地回覆了我的說話。那刻的我，不知該否繼續輕浮，就沒再把話題延續下去，場冷了。

出來工作後才發現，大學年代，怎麼都沒有一門學科叫「說話的藝術」，或直接叫「如何跟老闆說話」。這很重要，你看書店放著一大堆這類型的書就知道。你會說，社交是從課後學回來的。我有正常社交能力呀，我跟同輩或學生溝通是沒有問題的，但對著身份有差距的人，就瞬間不敢隨便把話吐出口，不敢胡亂生硬的阿諛奉承，不懂把話包裝得體面點，更談不上能用嘴巴為大佬解圍。

每一次對話，都是很重要的一課，而且在這些課堂上沒有練習，每次都是大測，每次都計著分。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字

（取笑系列）抗爭者真係好垃圾